要賣趁早 香港物業 自由市場 美領賣樓 中國唔准

https://hk.appledaily. com/finance/20201230/54M3ASNEBJEDPGVHGXV2NJLCHE/

恒隆（101）收購美國駐港總領事館的壽山村道項目，因捲入中美爭拗而受阻。恒隆中午突然公布，公司於上周一（21日）通過法律顧問收到土地註冊處發出的函件，指中國政府已「告知」香港政府，美國駐港總領事館不是一般商業主體，而壽臣山村道37號不是普通房產；該物業的出售涉及中美兩國的外交事務，不是一般商業行爲；美國政府應於60天前經外交部向中國政府提出申請，並得到書面答覆同意後，才可於土地註冊署註冊。

美國政府今年中以「重整海外資產配置」為由放售壽臣山壽山村道37號美國領事館宿舍，物業由美國政府於1948年購入，一直用作美國駐港領事館宿舍。最終由恒隆以25.66億元購入，為市場預期下限價錢，市場形容恒隆「平執」豪宅地，每方呎樓面地價僅5萬多元，相比兩年前華潤置地（1109）一擲59億元向周壽臣家族購入壽山村道39屋地，樓面呎價85,847元，地價跌近4成。物業現為6幢低密度住宅、提供26個單位及52個車位，另設室外游泳池，地盤面積約94,796方呎，可重建面積約47,397方呎。

壽臣山前美國領事館宿舍擁有無敵海景，加上區內供應向來匱乏，乃罕有放盤。蘇振顯測量師行董事總經理蘇振顯表示，過往從未聽聞過因外交問題而致土地或物業買賣告吹的個案，相信此次為首例，暫難評論最終是否可成交。

據業內人士解釋，壽臣山道地皮地契屬舊式官契，由政府直接批出土地，故美領無須遵守特定條件已可進行自由買賣。而地契顯示，政府由1924年起批出75年，並可再續75年，故該地契將於2074年到期，目前尚未到期。

特區政府回覆時重申中國外交部的立場，並稱嚴格依照中央就美駐華使領館處置房地產的規定行事，並提醒任何企業、人士留意上述規定，避免蒙受不必要的損失。

咁都可以唔俾

等樓巿大好友GOGOGO啦

今日的事

咪等佢地買飽佢啦

即係以後做咩交易都可以以政治理由override 自由市場原則自求多福了各位

物業由美國政府於1948年購入

1948共產黨係邊

買要批准無問題

賣都要批准

買果陣無優惠正常交易過程
賣就話特別用家？

唔俾賣，然後幫你移平，然後1蚊幫你買

應該post去房屋台睇吓有咩驚世回覆

GOGOGO係會咁答你的

就算明天隕石打落嚟

香港人死Q哂

佢地都只會同你講,有支那人接貨就唔怕

「賣樓俾你上位，當我傻㗎？」

黨國安全包括埋金隔,生態,政治,海洋,航空...........

已經解放咗差唔多成個大陸

恒隆嘅錢就係共產黨嘅錢

唔係中資買到既筍嘢，所以唔俾賣